6-5-2017 是日日記

第一次一個異地旅行，帶住好緊張嘅心出發，差啲搞咗幾個大頭佛出黎，不過最後都有驚無險。
到埗行咗幾個plan 好嘅地步打卡，中午行到一間咖啡館，諗住入去買杯咖啡，見到有個眼晴文學少女自己坐係到睇書，咁岩自己又帶咗一本自己好鐘意嘅書。平時同朋友去旅行，都喺到設法諗緊點樣溝女，今次自己一個去，點會放過呢個機會呢。我特突坐佢對面，擺出一個文勢腔姿態，最後成功吸引到佢視線，當佢笑左一笑嘅時候，我就直接買多⼀杯咖啡請佢飲亦開始搭訕。一開口，佢竟然冇當地上海腔，原來係個台灣人黎，互相介紹左之後，用我有限嘅台話介紹咗本書比佢，最後成本送咗俾佢，傾左一個鐘，知道咗對方好多野，原來佢今日係最後一日。佢都係自己一個人黎，就黎入夜一齊行咗一段路，冇問到佢拎聯絡方法，我地就互相微笑道別咗。

夜晚打咗比個當地親戚，托屋企人帶咗啲嘢俾佢，佢帶我食飯，我順便問咗佢一啲路線景點問題。去旅行從來都唔鐘意計劃行程，結果佢就幫我計劃左聽日路線，而我亦係佢屋企留宿。

夜晚聽住歌散步，突然播翻一首以前好鐘意嘅歌，好耐冇聽，好感動，又諗翻起以前好多野，於是眼淚就停唔撚到咁流...